﻿# Лабораторная работа №5. Полиномы #


## Цели и задачи

В рамках лабораторной работы ставится задача создания программных средств, поддерживающих эффективное представление полиномов и выполнение следующих операций над ними:

*	ввод полинома;
*	организация хранения полинома;
*	удаление введенного ранее полинома;
*	копирование полинома;
*	сложение двух полиномов;
* 	вычисление значения полинома при заданных значениях переменных;
*	вывод.

В качестве структуры хранения используются циклические списки с заголовком. В числе операций над списками реализованы следующие действия:

*	поддержка понятия текущего звена;
*	вставка звеньев в начало, после текущей позиции и в конец списков;
*	удаление звеньев в начале и в текущей позиции списков;
*	организация последовательного доступа к звеньям списка (итератор).

### Условия и ограничения

При выполнении лабораторной работы использовались следующие основные предположения:

1.	Разработка структуры хранения ориентирована на представление полиномов от трех неизвестных.
2.	Степени переменных полиномов не могут превышать значения 9.
3.	Число мономов в полиномах существенно меньше максимально возможного количества (тем самым, в структуре хранения должны находиться только мономы с ненулевыми коэффициентами).

### Структуры хранения полиномов

Для представления полиномов могут быть выбраны различные структуры хранения. Критериями выбора структуры хранения являются размер требуемой памяти и сложность (трудоемкость) реализации операций над полиномами.

Возможный вариант структуры хранения – использование массивов (в случае полиномов от трех переменных – трехмерная матрица коэффициентов полинома). Такой способ обеспечивает простую реализацию операций над полиномами, но он не эффективен в части объема требуемой памяти. Так, при сделанных допущениях для хранения одного полинома в массиве потребуется порядка 8000 байт памяти – при этом в памяти будут храниться в основном параметры мономов с нулевыми коэффициентами.

Разработка более эффективной структуры хранения должна быть выполнена с учетом следующих рекомендаций:

 - в структуре хранения должны храниться данные только для мономов с ненулевыми коэффициентами; 
 - порядок размещения данных в структуре хранения должен обеспечивать возможность быстрого поиска мономов с заданными свойствами (например, для приведения подобных).

Так как степени переменных мономов ограничены и принимают значения от 0 до 9, то можно использовать ОДНО число, которое будет принимать значения от 0 до 999. Причем, если A, B и C - степени, то это число равно ABC = A*100+B*10+C. 
	
Данное соответствие является взаимно-однозначным. Обратное соответствие определяется при помощи выражений
A=E(ABC%100),  B=E(ABC-A*100)%10,  C=ABC-A*100-B*10.

Наиболее эффективным способом организации структуры хранения полиномов являются линейный (односвязный) список. Тем самым, в рамках лабораторной работы появляется подзадача – разработка структуры хранения в виде линейных списков. 

Для работы со списками должны быть реализованы следующие операции:

 - методы получения параметров состояния списка (проверка на пустоту, получение текущего количества звеньев);
 - метод доступа к значению первого, текущего или последнего звена;
 - методы навигации по списку (итератор);
 - методы вставки перед первым, после текущего и последнего звеньев;
 - методы удаления первого и текущего звена.

Для работы с полиномами должны быть реализованы следующие операции:

 - конструкторы инициализации и копирования;
 - метод присваивания;
 - метод сложения полиномов.

### Общая структура классов:

![](https://pp.userapi.com/c837629/v837629927/37fcc/xZ0piprxliE.jpg)

* TDatValue - абстрактный класс объектов-значений списка
* TMonom - класс мономов
* TRootLink - базовый класс для звеньев
* TDatLink - класс для звеньев (элементов) списка с указателем на объект-значение
* TDatList - класс линейных списков
* THeadRing - класс циклических списков с заголовком
* TPolinom - класс полиномов

### План работы
1.      Разработка структуры хранения списков.
2.      Разработка структуры хранения полиномов.
3.      Проверка работоспособности написанных классов с помощью Google Test Framework.

## Выполнение работы

### 1. Реализация классов.
 
 __Реализация класса `TDatValue`:__

```c++

class TDatValue {
  public:
    virtual TDatValue * GetCopy() =0; // Make a copy
   ~TDatValue() {}
};
```
 __Реализация класса `TMonom`:__

```c++
class TMonom : public TDatValue  {
  protected:
    int Coeff; // Monom's coefficient
    int Index; // Monom's index
  public:
    TMonom ( int cval=1, int ival=0 ) {
      Coeff=cval; Index=ival;
    };
    virtual TDatValue * GetCopy(); // Make a copy
    void SetCoeff(int cval) { Coeff=cval;   }
    int  GetCoeff(void)     { return Coeff; }
    void SetIndex(int ival) { Index=ival;   }
    int  GetIndex(void)     { return Index; }
    TMonom& operator=(const TMonom &tm) {
      Coeff=tm.Coeff; Index=tm.Index;
      return *this;
    }
    int operator==(const TMonom &tm) {
      return (Coeff==tm.Coeff) && (Index==tm.Index);
    }
    int operator<(const TMonom &tm) {
      return Index<tm.Index;
    }
    friend class TPolinom;
};

```
 __Реализация класса `TRootLink`:__

```c++
class TRootLink;
typedef TRootLink *PTRootLink;

class TRootLink {
  protected:
    PTRootLink  pNext;  // Pointer to next link
  public:
    TRootLink ( PTRootLink pN = NULL ) { pNext = pN; }
    PTRootLink  GetNextLink () { return  pNext; }
    void SetNextLink ( PTRootLink  pLink ) { pNext  = pLink; }
    void InsNextLink ( PTRootLink  pLink ) {
      PTRootLink p = pNext;  pNext  = pLink;
      if ( pLink != NULL ) pLink->pNext = p;
    }
    virtual void       SetDatValue ( PTDatValue pVal ) = 0;
    virtual PTDatValue GetDatValue ()                  = 0;

    friend class TDatList;
};
```
 __Реализация класса `TDatLink`:__

```c++
#include "RootLink.h"

class TDatLink;
typedef TDatLink *PTDatLink;

class TDatLink : public TRootLink {
  protected:
    PTDatValue pValue;  // Pointer to value object
  public:
    TDatLink ( PTDatValue pVal = NULL, PTRootLink pN = NULL ) : TRootLink(pN) {
      pValue = pVal;
    }
    void       SetDatValue ( PTDatValue pVal ) { pValue = pVal; }
    PTDatValue GetDatValue    () { return  pValue;           }
    PTDatLink  GetNextDatLink () { return  (PTDatLink)pNext; }
    friend class TDatList;
};
```

 __Реализация класса `TDatList`:__
 
```c++
class TDatList : public TDataCom {
  protected:
    PTDatLink pFirst;
    PTDatLink pLast;
    PTDatLink pCurrLink;
    PTDatLink pPrevLink;
    PTDatLink pStop;     // End of list
    int CurrPos;         // Number of current link
    int ListLen;         // Quantity links in list
  protected:
    PTDatLink GetLink ( PTDatValue pVal=NULL, PTDatLink pLink=NULL );
    void      DelLink ( PTDatLink pLink );
  public:
    TDatList();
    ~TDatList() { DelList(); }
    // доступ
    PTDatValue GetDatValue ( TLinkPos mode = CURRENT ) const;
    virtual int IsEmpty()  const { return pFirst==pStop; }
    int GetListLength()    const { return ListLen; }       // Quantity links getter
    int SetCurrentPos ( int pos );
    int GetCurrentPos ( void ) const;
    virtual int Reset ( void );             // Set the pointer to the top of the list
    virtual int IsListEnded ( void ) const;
    int GoNext ( void );                    // Shift right of the current link
                // (=1 after use for the last link in list)
    virtual void InsFirst  ( PTDatValue pVal=NULL ); // Before the first
    virtual void InsLast   ( PTDatValue pVal=NULL );
    virtual void InsCurrent( PTDatValue pVal=NULL ); // Before the current

    virtual void DelFirst  ( void );
    virtual void DelCurrent( void );
    virtual void DelList   ( void );
};
```

DatList.cpp

```c++
#include "../include/DatList.h"

TDatList::TDatList() {
        pFirst = pLast = pStop = NULL;
        ListLen = 0;
        Reset();
}

PTDatLink TDatList::GetLink(PTDatValue pVal, PTDatLink pLink) {
        PTDatLink temp = new TDatLink(pVal, pLink);
        if (temp == NULL)
                SetRetCode(ListNoMem);
        else SetRetCode(ListOK);
        return temp;
}

void TDatList::DelLink(PTDatLink pLink) {
        if (pLink != NULL) {
                if (pLink->pValue != NULL)
                        delete pLink->pValue;
                delete pLink;
        }
        SetRetCode(ListOK);
}

PTDatValue TDatList::GetDatValue(TLinkPos mode) const {
        PTDatLink temp;
        switch (mode) {
        case FIRST: temp = pFirst;
                break;
        case LAST: temp = pLast;
                break;
        default: temp = pCurrLink;
                break;
        }
        return (temp == NULL) ? NULL : temp->pValue;
}

int TDatList::SetCurrentPos(int pos) {
        Reset();
        for (int i = 0; i < pos; i++, GoNext())
                SetRetCode(ListOK);
        return RetCode;
}
int TDatList::GetCurrentPos(void) const { // Get number of current position
        return CurrPos;
}

int TDatList::Reset(void) {  // Set pointer to the top of list
        pPrevLink = pStop;
        if (IsEmpty()) {
                pCurrLink = pStop;
                CurrPos = -1;
                SetRetCode(ListEmpty);
        }
        else {
                pCurrLink = pFirst;
                CurrPos = 0;
                SetRetCode(ListOK);
        }
        return RetCode;
}

int TDatList::GoNext(void) {  // Shift to right current link
        if (pCurrLink == pStop)
                SetRetCode(ListNoPos);
        else {
                SetRetCode(ListOK);
                pPrevLink = pCurrLink;
                pCurrLink = pCurrLink->GetNextDatLink();
                CurrPos++;
        }
        return RetCode;
}

bool TDatList::IsListEnded(void) const {
        return pCurrLink == pStop;
}

void TDatList::InsFirst(PTDatValue pVal) { // Insert before first
        PTDatLink temp = GetLink(pVal, pFirst);
        if (temp == NULL)
                SetRetCode(ListNoMem);
        else {
                pFirst = temp;
                ListLen++;
                if (ListLen == 1) {
                        pLast = temp;
                        Reset();
                }
                else if (CurrPos == 0)
                        pCurrLink = temp;
                else
                        CurrPos++;
                SetRetCode(ListOK);
        }
}

void TDatList::InsLast(PTDatValue pVal) {
        PTDatLink temp = GetLink(pVal, pStop);
        if (temp == NULL)
                SetRetCode(ListNoMem);
        else {
                if (pLast != NULL)
                        pLast->SetNextLink(temp);
                pLast = temp;
                ListLen++;
                if (ListLen == 1) {
                        pFirst = temp;
                        Reset();
                }
                if (IsListEnded())
                        pCurrLink = temp;
                SetRetCode(ListOK);
        }
}

void TDatList::InsCurrent(PTDatValue pVal) {
        if (IsEmpty() || (pCurrLink == pFirst))
                InsFirst(pVal);
        else if (IsListEnded())
                InsLast(pVal);
        else if (pPrevLink == pStop)
                SetRetCode(ListNoMem);
        else {
                PTDatLink temp = GetLink(pVal, pCurrLink);
                if (temp == NULL)
                        SetRetCode(ListNoMem);
                else {
                        pCurrLink = temp;
                        pPrevLink->SetNextLink(temp);
                        ListLen++;
                        SetRetCode(ListOK);
                }
        }
}

void TDatList::DelFirst(void) {
        if (IsEmpty())
                SetRetCode(ListEmpty);
        else {
                PTDatLink temp = pFirst;
                pFirst = pFirst->GetNextDatLink();
                DelLink(temp);
                ListLen--;
                if (IsEmpty()) {
                        pLast = pStop;
                        Reset();
                }
                else if (CurrPos == 0)
                        pCurrLink = pFirst;
                else if (CurrPos == 1)
                        pPrevLink = pStop;
                if (CurrPos > 0)
                        CurrPos--;
                SetRetCode(ListOK);
        }
}

void TDatList::DelCurrent(void) { // Delete current link
        if (pCurrLink == pStop)
                SetRetCode(ListNoPos);
        else if (pCurrLink == pFirst)
                DelFirst();
        else
        {
                PTDatLink temp = pCurrLink;
                pCurrLink = pCurrLink->GetNextDatLink();
                pPrevLink->SetNextLink(pCurrLink);
                DelLink(temp);
                ListLen--;
                if (pCurrLink == pLast)
                {
                        pLast = pPrevLink;
                        pCurrLink = pStop;
                }
                SetRetCode(ListOK);
        }
}

void TDatList::DelList(void) {
        while (!IsEmpty())
                DelFirst();
        pFirst = pLast = pPrevLink = pCurrLink = pStop;
        CurrPos = -1;
}

```
 __Реализация класса `THeadRing`:__
 
HeadRing.h

```c++
class THeadRing : public TDatList{
  protected:
    PTDatLink pHead;     // It is header. pFirst - The next link for pHead
  public:
    THeadRing ();
   ~THeadRing ();
    virtual void InsFirst( PTDatValue pVal=NULL ); // Insert after header
    virtual void DelFirst( void );                 // Delete the frist link
};
```

HeadRing.cpp

```c++
#include "../include/HeadRing.h"

THeadRing::THeadRing() : TDatList() {
        InsLast();
        pHead = pFirst;
        ListLen = 0;
        pStop = pHead;
        Reset();
        pFirst->SetNextLink(pFirst);
}

THeadRing::~THeadRing() {
        TDatList::~TDatList();
        DelLink(pHead);
        pHead = NULL;
}

void THeadRing::InsFirst(PTDatValue pVal) {
        TDatList::InsFirst(pVal);
        if (RetCode == DataOK)
                pHead->SetNextLink(pFirst);
}

void THeadRing::DelFirst(void) {
        TDatList::DelFirst();
        pHead->SetNextLink(pFirst);
}
```

 __Реализация класса `TPolinom`:__


Polinom.h

```c++
class TPolinom : public THeadRing {
  public:
    TPolinom ( int monoms[][2]=NULL, int km=0 );
    TPolinom ( const TPolinom &q);
    PTMonom  GetMonom()  { return (PTMonom)GetDatValue(); }
    TPolinom & operator+( TPolinom &q);
    TPolinom & operator=( TPolinom &q);
};

```

Polinom.cpp

```c++
#include "../include/Polinom.h"
#include "../include/Monom.h"

TPolinom::TPolinom(int monoms[][2], int km) {
        PTMonom pMonom = new TMonom(0, -1);
        pHead->SetDatValue(pMonom);
        for (int i = 0; i < km; i++)
        {
                pMonom = new TMonom(monoms[i][0], monoms[i][1]);
                InsLast(pMonom);
        }
}

TPolinom & TPolinom::operator+(TPolinom &q) {
        PTMonom pm, qm, tm;
        Reset();
        q.Reset();
        while (1)
        {
                pm = GetMonom();
                qm = q.GetMonom();
                if (pm->Index < qm->Index) {
                        tm = new TMonom(qm->Coeff, qm->Index);
                        InsCurrent(tm);
                        q.GoNext();
                }
                else if (pm->Index > qm->Index)
                        GoNext();
                else
                {
                        if (pm->Index == -1)
                                break;
                        pm->Coeff += qm->Coeff;
                        if (pm->Coeff != 0)
                        {
                                GoNext();
                                q.GoNext();
                        }
                        else
                        {
                                DelCurrent();
                                q.GoNext();
                        }
                }
        }
        return *this;
}

TPolinom::TPolinom(TPolinom &q) {
        PTMonom pMonom = new TMonom(0, -1);
        pHead->SetDatValue(pMonom);
        for (q.Reset(); !q.IsListEnded(); q.GoNext())
        {
                pMonom = q.GetMonom();
                InsLast(pMonom->GetCopy());
        }
        q.Reset();
}

TPolinom & TPolinom::operator=(TPolinom &q) {
        if (this != &q)
        {
                PTMonom pMonom;
                DelList();
                for (q.Reset(); !q.IsListEnded(); q.GoNext())
                {
                        pMonom = q.GetMonom();
                        InsLast(pMonom->GetCopy());
                }
        }
        return *this;
}

ostream& operator<<(ostream &os, TPolinom &q) {
        for (q.Reset(); !q.IsListEnded(); q.GoNext())
                cout << *q.GetMonom() << endl;
        return os;
}

bool TPolinom::operator==(TPolinom &q) {
        if (GetListLength() != q.GetListLength())
                return false;
        else
        {
                PTMonom Mon1, Mon2;
                Reset(); q.Reset();
                while (!IsListEnded())
                {
                        Mon1 = GetMonom();
                        Mon2 = GetMonom();
                        if (*Mon1 == *Mon2)
                        {
                                GoNext(); q.GoNext();
                        }
                        else
                                return false;
                }
                return true;
        }
}

bool TPolinom::operator!=(TPolinom &q) {
        return !(*this == q);
}

double TPolinom::CalculatePoly(int x, int y, int z) {
        double res = 0;
        PTMonom mon;
        int indx, indy, indz;
        if (ListLen)
        {
                for (Reset(); !IsListEnded(); GoNext())
                {
                        mon = GetMonom();
                        indx = mon->Index / 100;
                        indy = (mon->Index % 100) / 10;
                        indz = mon->Index % 10;
                        res += mon->Coeff*pow(x, indx)*pow(y, indy)*pow(z, indz);
                }
        }
        return res;
}
```

### 2. Пример использования класса `TPolinom`:__

Demo.cpp

```c++
#include "include/Polinom.h"
#include <iostream>
using namespace std;

void main() {
    int ms1[][2] = { { 1,123 },{ 2,332 },{ 3,151 } };
    int mn1 = sizeof(ms1) / (2 * sizeof(int));
    TPolinom p(ms1, mn1);
    cout << "polinom #1" << endl << p << endl;
    int ms2[][2] = { { 1,123 },{ 3,332 },{ 3,151 }, {4,514} };
    int mn2 = sizeof(ms2) / (2 * sizeof(int));
    TPolinom q(ms2, mn2);
    cout << "polinom #2" << endl << q << endl;
    if (p == q)
        cout << "polinom #1 = polinom #2" << endl;
    else
        cout << "polinom #1 != polinom #2" << endl;
    TPolinom r = p + q;
    cout << "p + q = " << endl << r << endl;
    cout << "result r = p + q, where x = 1, y = 1, z = 2: " << endl << r.CalculatePoly(1, 1, 2) << endl;
}
```

__Результат работы тестового приложения:__

![](https://pp.userapi.com/c837629/v837629927/37fbc/Aqt4PIMOyPY.jpg)

### 3. Проверка работоспособности при помощи Google Test Framework

__Тесты для класса `TMonom`:__
 
```c++
#include <../gtest/gtest.h>
#include "../include/Monom.h"

TEST(Monom, Can_Create_Monom)
{
	ASSERT_NO_THROW(TMonom m);
}

TEST(Monom, Can_Create_Monom_With_Parameters)
{
        ASSERT_NO_THROW(TMonom m(10, 253));
}

TEST(Monom, Can_Set_Monom_Coeff)
{
	TMonom m;
	ASSERT_NO_THROW(m.SetCoeff(15));
}

TEST(Monom, Can_Get_Monom_Coeff)
{
	TMonom m(10, 20);
	ASSERT_NO_THROW(m.GetCoeff());
}

TEST(Monom, Get_Monom_Coeff_Work_Correctly)
{
	TMonom m(10, 253);
	EXPECT_EQ(10, m.GetCoeff());
}


TEST(Monom, Set_Monom_Coeff_Work_Correctly)
{
	TMonom m;
	m.SetCoeff(15);
	EXPECT_EQ(15, m.GetCoeff());
}

TEST(Monom, Can_Set_Monom_Index)
{
	TMonom m;
	ASSERT_NO_THROW(m.SetIndex(20));
}

TEST(Monom, Can_Get_Monom_Index)
{
	TMonom m(10, 20);
	ASSERT_NO_THROW(m.GetIndex());
}

TEST(Monom, Get_Monom_Index_Work_Correctly)
{
	TMonom m(10, 13);
	EXPECT_EQ(13, m.GetIndex());
}

TEST(Monom, Set_Monom_Index_Work_Correctly)
{
	TMonom m;
	m.SetIndex(20);
	EXPECT_EQ(20, m.GetIndex());
}

TEST(Monom, Can_Create_Assign_Monoms)
{
	TMonom m1(10, 30);
	TMonom m2 = m1;
	EXPECT_TRUE((m1.GetCoeff() == m2.GetCoeff()) && (m1.GetIndex() == m2.GetIndex()));
}

TEST(Monom, Compare_Monoms_Work_Correctly)
{
	TMonom m1(13, 129), m2(13, 129);
	EXPECT_TRUE(m1 == m2);
}

TEST(Monom, Compare_Unequal_Monoms_Work_Correctly)
{
	TMonom m1(10, 141), m2(4, 198);
	EXPECT_TRUE(m1 < m2);
}

```
__Тесты для класса `TPolinom`:__

```c++
#include "../include/Polinom.h"
#include <../gtest/gtest.h>

TEST(Polinom, Can_Create_Polinoms)
{
	ASSERT_NO_THROW(TPolinom poly);
}

TEST(Polinom, Can_Create_Polinoms_With_Parameters)
{
	int monoms[][2] = { { 2,123 },{ -3,332 },{ 91,401 }, {5,0} };
	TPolinom poly(monoms, 4);
	ASSERT_NO_THROW(TPolinom poly);
}

TEST(Polinom, Compare_Work_Correctly)
{
	int monoms[][2] = { { 2,123 },{ -3,332 },{ 91,401 },{ 5,0 } };
	TPolinom poly(monoms, 4);
	TPolinom poly_1(monoms, 4);
	EXPECT_TRUE(poly == poly_1);
}

TEST(Polinom, Check_For_Unequal_Work_Correctly)
{
	int monoms[][2] = { { 2,123 },{ -3,332 },{ 91,401 },{ 5,0 } };
	int monoms_1[][2] = { { 3,14}, {15,926} };
	TPolinom poly(monoms, 4);
	TPolinom poly_1(monoms_1, 2);
	EXPECT_TRUE(poly != poly_1);
}

TEST(Polinom, Can_Create_Polinoms_Equal_Origin)
{
	int monoms[][2] = { { 2,123 },{ -3,332 },{ 91,401 },{ 5,0 } };
	TPolinom poly(monoms, 4);
	TPolinom poly_1 = poly;
	EXPECT_TRUE(poly == poly_1);
}

TEST(Polinom, Can_Copied_Polinoms_Equal_Origin)
{
	int monoms[][2] = { { 2,123 },{ -3,332 },{ 91,401 },{ 5,0 } };
	TPolinom poly(monoms, 4);
	TPolinom poly_1(poly);
	EXPECT_TRUE(poly == poly_1);
}

TEST(Polinom, Can_Sum_Polinoms)
{
	int monoms1[][2] = { { 197, 864 },{ 116, 236 },{ 13, 13 },{ 11, 124 } };
	int monoms2[][2] = { { -197, 864 },{ -13, 13 } };
	int result[][2] = { { 116, 236 },{ 11, 124 } };
	TPolinom poly1(monoms1, 4), poly2(monoms2, 2), res(result, 2), sum;
	sum = poly1 + poly2;
	EXPECT_TRUE(sum == res);
}

TEST(Polinom, Can_Multiple_Sum_Polinoms)
{
	int monoms1[][2] = { { 234, 479 }, { 23, 389 }, { 23, 24 }, { 1, 12 } };
	int monoms2[][2] = { { -232, 479 }, { -24, 24 }, {2,13} };
	int monoms3[][2] = { { -2, 479 }, { 1, 24 }, { -2,13 } };
	int result[][2] = { { 23, 389 }, { 1, 12 } };
	TPolinom poly1(monoms1, 4), poly2(monoms2, 3), poly3(monoms3,3), res(result, 2), sum;
	sum = poly1 + poly2 + poly3;
	EXPECT_TRUE(sum == res);	
}

TEST(Polinom, Can_Calculate_Polinom)
{
	int mon[][2] = { { 2,531 },{ -3,332 },{ 91,301 } };
	
	TPolinom poly(mon, 3);
	EXPECT_EQ(90 ,poly.CalculatePoly(1,1,1));
}
```
__Результат выполнения тестов:__

![](https://pp.userapi.com/c837629/v837629927/37fc4/QeBssRt2RhM.jpg)

### 4. Вывод  

- В ходе выполнения данной работы были получены навыки работы с принципиально новой динамической структуры данных Список, на основе которой был создан класс Полином в качестве звеньев которого выступил класс Моном.
- В очердной раз использовался один из фундаментальных принципов ООП - наследование, которое позволило существенно упростить работу и повысить надёжность программного кода.
- Корректность работы написанной системы была протестирована при помощи Google Test Framework.
